點解人成日都妄想自己得到既一切都係自己一手一腳賺返泥

99.9%既人生際遇
係你未出世已經寫好
唔好話咩
上兩代冇走難落泥
而家仲係大陸耕田
如果英國冇揀到香港
可能仲係揾三四千人仔既漁村
d賓妹咁多大學畢業
落到來又係執頭執尾
印度做專科醫生
人工仲少過香港英國揸巴士
一出世
有d人就註定冇手冇腳
點解有人老豆老母專業人士
有人老豆老母食白粉仲惹埋愛滋
人越大越覺得
點解有d人讀得書或者成功
係因為佢地本身已經成功
成功既更成功
廢既更廢
以前細個成日諗點解有d同學咁勤力有d踢都唔郁註定做社會垃圾個隻
孟加拉血汗工廠班友一日踩十幾粒鐘都好勤力
但都唔及成衣舖頭sales一粒鐘行行企企既人工
冇得救

我覺得其實成功主要因素係因為習慣，
一習慣左做一個模式既野，就會keep住做落去，形成左所謂既性格，而且好難再改變。

並唔係勤力，勤力唔係成功既主要因素。

成功既父母會將好既習慣，諗法留比仔女。例如仔女習慣左每日7點起床，學琴，學畫畫，每日睇一本書。一耐左佢地就會習慣左呢個模式，形成佢地既性格。不斷學習，直到長大，習慣都會一直推動佢。

差既父母就會將差既習慣留比仔女，唔返工，訓到中午，粗口爛舌，賭錢，吸毒。其實呢d都係習慣呢，其實佢地都好勤力，好勤力咁賭錢同吸毒。一習慣左人就改唔甩。

久而久之，有良好習慣既人，會不斷累積知識，最後成功。

習慣差既人累積緊失敗，損害自己健康，金錢，最後一無所有。

施主
窮既地方都有人開心
有錢既地方都有人唔開心

大家咁辛苦，都係為左開心姐

你講撚曬